東鐵綫九卡列車 首個上班日乘客批安排混亂

【Now新聞台】港鐵東鐵綫新信號系統及9卡列車投入服務，在首個上班日早上繁忙時間，有乘客未能上車，批評安排混亂。

在大圍站往紅磡月台，有廣播和屏幕顯示提示乘客下一班車是多少卡車，地面亦有貼紙，指示乘客上落車位置，港鐵加派職員維持秩序。有乘客在9卡列車抵站時，才發覺站錯位置。

早上七時許，9卡列車的頭數卡車廂，未能讓月台上所有乘客登車。

鄭先生：「現在疫情較少人上班，都出現如此情況，遲些疫情過去，更多人上班豈不是更差？又沒有加密班次，到時更迫，平時這個時候都不用等車，現在還要等一至兩班。」

盧小姐：「我站這裡可否知道待會是否能上車，要問一問，因為有藍色和綠色，我們又不清楚如何分，比平時混亂，平時已上車了，不用這樣。」

朝早啲時間已經夠迫架啦 屌你老母仲要減幾卡車廂

終於明點解正苦要消極抗武肺

on9而家又故障

事實證明擺鐵都係得個講字

而家咁嘅時候仲搭黨鐵抵撚死

因為9卡車車狗架嘛

疫情完左之後 Work from home既人都會要逼地鐵，到時真係....

又故障

黎家軍影分身

住上水粉嶺慘過食屎

仲有學生返學
水貨客出動
自由行一齊逼

而家又故障啦

係... 港鐵好似真係唔諗埋疫情完左之後既野

壞埋

班鐵膠只會俾哈哈
當呢啲事一字不提

好似已經又壞車

鐵膠平時唔係坐的士追鐵咩

Yes!

我同事喺疫情七點半喺太和上車有位坐，今日佢等咗兩架九卡車都上唔到